重考DSE好定讀HD好？

是咁的
小弟上年DSE hea考 搞到無5科2
中2
英1(會1係因為我speaking無去考 嗰陣突然重病 又唔知有得調)
數3
通2
物理Abs(因為我嗰陣真係完全唔識計數 但係concept我係明的 驚自己連1都無 所以無去考)
電腦3
嗰陣諗住去台灣讀大學動遊系之後搵公司做野
點知好唔好彩咁 台灣間大學不如理想 我就覺得返香港讀住一年FD先算數 又俾我趕到係9月前入學

依家已經嚟讀完 老師都叫我地諗定揀邊科HD報
但係我覺得自己其實係有料上大學 只不過係我當初hea考 依家真係好後悔
所以依家就諗緊兩個方案
究竟係報HD駁上大學
定係唔報HD 自修一年 重考DSE入大學
我阿媽就同我講一路讀HD一路準備DSE

我選修係物理+電腦

我講埋我畢完業諗住做啲咩先
我諗住畢業之後做IT方面嘅工作
例如：製作遊戲 寫程式 網絡安全 製作動畫等等

認真依家真係好迷同好驚
我其實自己就係想自修重出江湖
今年DSE就到 溫都溫唔切
係報會報出年嗰個 但係我驚範圍唔一樣搞到溫錯
另一方面 如果我自修就一定唔會再hea 但係都係會驚自己考唔到
見到物理好似有幾科選修 完全唔知乜嚟 因為嗰陣係老師幫我地揀 電腦都係

希望各位師兄可以幫幫手 身邊無人傾

我如果自修就一定唔會再hea

讀HD
唔好晒時間係DSE到

搞笑？
英文唔合格想讀hd？

我會咁諗係因為如果重考DSE，5年後我就可以出社會做野
但係讀HD就會用多1～2年，變做6～7年後先出社會做野

讀完fd 英文會變咗做合格
加上我依家都準備緊去考ielts

落去讀FD先啦，英文2都冇讀條撚咩

達標先岩

ielts就上番HD再考啦

讀緊啦 就讀完啦
依家講緊讀完之後唔知點算好

咁多藉口

唔認問題存在唔會有改變

當局者迷 睇唔到個問題
可唔可以話俾我知

你讀完HD,可以直接senior intake 入大學year 3。

我FD>HD>UGC
HD易過DSE好多

讀HD
year 2 果時可以senior entry 入返U讀(由year2/ year3 讀起)
同埋IVE 本身IT HD 都唔差,
就算你升唔返U 都包你搵到食
我返intern 間公司 有唔少人都係IVE IT HD 升上8大到讀CS

做security好多嘢做
24小時無休

Hd啦

讀得差駁個top up上去算啦

應該係讀hd 真係唔好去retake 見過太多失敗例子 btw你讀緊hd year 1嘅時候 其實可以考慮考埋dse 英文或者中文 唔建議同時考2科 我上年就係英文2 但中文有5
同時讀science科asso同準備dse 英文 大約asso 8成時間 dse 2成（本身英文 2323》2）最尾上年retake dse 有幸3 (3323)
asso gpa有3.6above
今年year 2 已經收到hku offer 因為大學有language requirement 所以中文同英文最好要過3
所以dse最好揀一科去考 但我上年見有同學讀asso同時考dse幾科 最後一分都無升 所以真係建議先考一科
另外一科就考IGCSE(for中文) 或者 ielts(for英文)
你dse想考邊科就睇你自己點安排時間
關於讀hd 唔好打算有時間玩 你底本身差 所以追hd課程就辛苦 但仲要考埋dse 所以要學識時間分配

海外讀書

你有錢一定有大學讀 hd 自資都係大學啦

成績太差已經唔prefer retake，仲要每一科唔係正面面對問題，而係東賴西賴，你真係咁有heart有無諗住依家溫定書先？retake唔係個個玩得起

但係我覺得自己其實係有料上大學 只不過係我當初hea考 依家真係好後悔＞樓豬哪來的自信

HD 讀好啲 上U 算 咪撚哂時間

HD 啦 我過來人泥 retake 1年都英文都係得2 今年讀HD 飛機工程year 1 岩岩已經收到interview 好大機今年升翻上U 重考DSE底差真係好睇運 乖乖地year 1 第一個sem 搏盡佢 考好d 就有機Year 1升翻上去 好撚過重考DSE 打個冇把握嘅仗

個人覺得HD比較好

就算touch wood升唔到u都起碼搵工易d，尤其係讀工程/IT果d

但你retake衰左就乜都無

不過副學位都有唔少伏，報之前一定要做下research睇下你想讀果d科容唔容易搵工/升u

利申過來人，本來諗住讀完HD就搵野做算但好彩升到三大